[
    {
        "PM":"予備",
        "year":2020,
        "q_no":11,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"賃貸借に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃貸不動産が譲渡され，その不動産の賃貸人たる地位がその譲受人に移転したときは，譲\n渡人が負っていた賃借人に対する費用の償還に係る債務は，譲受人が承継する。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2020,
        "q_no":11,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"賃貸借に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃貸人は，賃借人の責めに帰すべき事由によって賃貸物の使用及び収益のために修繕が必\n要となったときであっても，その修繕をする義務を負う。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2020,
        "q_no":11,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"賃貸借に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃借物の一部が滅失その他の事由により使用及び収益をすることができなくなった場合に\nおいて，それが賃借人の責めに帰することができない事由によるものであるときは，賃料は，\nその使用及び収益をすることができなくなった部分の割合に応じて，減額される。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2020,
        "q_no":11,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"賃貸借に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×",
        "reference":null,
        "choice":"賃借人が適法に賃借物を転貸し，その後，賃貸人が賃借人との間の賃貸借を合意により解 除した場合，賃貸人は，その解除の当時，賃借人の債務不履行による解除権を有していたと\nきであっても，その合意解除をもって転借人に対抗することはできない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2020,
        "q_no":11,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"賃貸借に関する次の記述について，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃貸借が終了した場合，賃借人は，通常の使用及び収益によって生じた賃借物の損耗につ\nいては，原状に復する義務を負わない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2018,
        "q_no":11,
        "c_no":1,
        "type":"a",
        "question":"不動産の賃貸借に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"所有者の承諾を得ずにされた他人物賃貸借の賃借人は，後日，所有者からその明渡しの請求\nを受けたときは，それ以後，賃貸人に対して賃料の支払を拒むことができる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2018,
        "q_no":11,
        "c_no":2,
        "type":"a",
        "question":"不動産の賃貸借に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"対抗力のある賃借権を有する賃借人は，賃貸人の承諾を得ずに賃借権を第三者に譲渡し，又\nは賃借物を第三者に転貸することができる。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2018,
        "q_no":11,
        "c_no":3,
        "type":"a",
        "question":"不動産の賃貸借に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"対抗力のある賃借権が設定された不動産の譲渡がされた場合において，新所有者が旧所有者\nの賃貸人としての地位を承継するには，賃借人に対して承継の通知をしなければならない。",
        "choice2":null,
        "answer":2,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2018,
        "q_no":11,
        "c_no":4,
        "type":"a",
        "question":"不動産の賃貸借に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃貸人が賃借人の意思に反して保存行為をしようとする場合において，そのために賃借人が 賃借をした目的を達することができなくなるときは，賃借人は，契約の解除をすることができ\nる。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    },
    {
        "PM":"予備",
        "year":2018,
        "q_no":11,
        "c_no":5,
        "type":"a",
        "question":"不動産の賃貸借に関する次の記述について，判例の趣旨に照らして，正しい場合には○を，誤っている場合には×を選びなさい。",
        "reference":null,
        "choice":"賃貸借は，賃貸人の死亡又は賃借人の死亡のいずれの場合であっても，当然には終了しない。",
        "choice2":null,
        "answer":1,
        "e_t1":null,
        "e_b1":null,
        "e_t2":null,
        "e_b2":null
    }
]